加息冇料到? 林一鳴:「很明顯了，沒有作用」

上周四，本港跟隨美國加息，但主要銀行只加息八分一厘。加息後，本港樓市轉趨觀望，二手交投進一步冰封，由於是次加息幅度溫和，被形容「加咗等於冇加」，反映香港資金充裕，每百萬元按揭，每月供款增加數十元，有新盤買家也認為「食少餐都cover咗」，完全無視加息。

加息後首個新盤屯門上源，銷情對後市具啟示作用，今天發售347伙，截至晚上7時已全數獲認購。從上源銷情所見，是否意味加息對樓市未起降溫作用。資深分析員林一鳴直言，「很明顯了，沒有作用」，因為大部份銀行只加0.125%，比預期0.25%更少，讓很多買家覺得加息速度比預期中更慢，於是本來觀望的人，態度也轉變了，加快入市。

他又指，另一個因素是「土地供應專責小組」搞了半年大龍鳳，結果就是得出「新界棕地、私人農地、粉嶺高爾夫球場、填海、郊野公園邊陲地帶是香港五個土地供應選項」的偉大結論，但到底如何搵地，例如如何搞好棕地及農地業主、填海要填邊度等，搵地小組就說沒有任何建議。小組搞了半年，得出連小學生都知道的答案，另到很多市民更相信政府根本沒有能力提高土地供應，於是賣家更不肯減價了。

政府上周公佈新賣地計劃，只提供四幅地皮，連同上兩個季度的土地供應，九個月加起來的供應量，只推出了可建9,840個單位的土地，較預期目標僅達一半，更肯定未來土地供應不足，房屋供應也會不足。

林一鳴估計下周公佈的施政報告，對房屋問題應該會繼續「冇料到」，年底前期望樓價大幅下跌的機會，就更加渺茫了。

點會 聽連登巴打講 遲早加夠十厘 業主要排隊跳樓

乜九七樓價大跌係因為供應多咗？依家有人話香港啲樓唔夠住人？

一個有錢佬買一百間屋，突然多幾十萬供應都冇用，都會畀人食晒，但係樓市轉勢，有錢佬放番出嚟就會自然有供應。

反而佢加0.125就出嚟話冇影響，真係此地無銀。

似乎你先係唔知點解97樓價會大跌
林一鳴有料到

無事啦 無事啦

ALL IN 買樓啦

金融風暴大戶要錢周轉咪放囉, 散戶從來都唔會影響到樓市

又話唔信CCL既？做咩又咁肉緊CCL升定跌呀月入大拿拿萬九公墓猿

你唔係真係以為八萬五啊？